.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--s--Stinking-Cloud:

Вонючее облако (`Stinking Cloud <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=309>`_) / Закл. 3
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воплощение
- яд

**Обычай**: арканный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 120 футов

**Область**: 20-футовый взрыв

**Спасбросок**: Стойкость

**Продолжительность**: 1 минута

----------

Вы создаете облако вонючего тумана.
Оно работает как :ref:`spell--o--Obscuring-Mist`, за исключением того, что существа, которые заканчивают ход внутри облака испытавают тошноту (состояние "скрыт" не является отравляющим эффектом).

| **Критический успех**: Существо невредимо.
| **Успех**: Существо получает состояние "тошнота 1".
| **Провал**: Существо получает состояние "тошнота 1", а так же "замедленно 1" когда в облаке.
| **Критический провал**: Существо получает состояние "тошнота 2", а так же "замедленно 1" пока не покинет облако.





.. include:: /helpers/actions.rst